https://www.ktqmm.jp/kikaku_info/63963

2022年9月10日〜2022年10月10日  
開館10周年記念誌展「10年間の軌跡」  
开馆10周年纪念杂志展「10年间的轨迹」  

2022年8月3日、北九州市漫画Museumは開館10周年を迎えました。    
2022年8月3日，北九州市漫画博物馆迎来了开馆10周年。

日頃より、当館をご愛顧いただいているお客様、当館の運営にご尽力いただいている作家の皆さま、関係団体の皆さまに厚くお礼申し上げます。  
向平日以来对本馆给予厚爱的客人、为本馆的运营尽心尽力的各位作家、相关团体表示衷心的感谢。

**![](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2022/09/672f157b6e65858f89dc54923a24ec6c.jpg)  
開館10周年記念誌展「10年間の軌跡」を開催！！**  
开馆10周年纪念志展“10年间的轨迹”召开! !  

**このたび、開館10周年記念誌「10年間の軌跡」の一部、記念色紙や歴代企画展のビジュアルギャラリーなどの実物展示を通して、当館の10年間の歩みをご紹介する、開館10周年記念誌展を開催いたします。**  
这次，通过开馆10周年纪念杂志“10年间的轨迹”的一部分、纪念彩纸和历代企划展的视觉画廊等实物展示，介绍本馆10年的历程，举办开馆10周年纪念杂志展。

今となっては入手困難な過去企画展などのポスターやチラシを一同に展示。多種多様な作家・作品の顔ぶれは、漫画文化の幅であり、奥行きでもあります。  
一起展示了现在已经很难买到的过去企划展等的海报和传单。各种各样的作家、作品阵容，既有漫画文化的广度、也有深度。

また、先行してイベントコーナーにて展示しておりました記念色紙（20点）も、本展にて展示。この記念色紙は、開館10周年にあわせて、当館にゆかりのある漫画家の皆さま、関係団体の皆さまにお寄せいただいたものです。各作品とも、このために描き下ろされたもので、貴重なイラストや温かいメッセージが並びます。  
另外，之前在活动区展示的纪念彩纸(20件)也将在本次展览中展示。这张纪念彩纸是在开馆10周年之际，与本馆有渊源的各位漫画家和相关团体寄来的。每一幅作品都是为此而绘制的，珍贵的插图和温暖的文字。  

**＜記念色紙の展示作家＞**以下、周年記念誌掲載順に記載  
<纪念彩纸的展示作家>以下，按周年纪念杂志刊载顺序记载  

ちばてつや氏、里中満智子氏、岩本しんじ氏、とだかづき氏、高橋よしひろ氏、鈴木伸一氏、荒俣宏氏、橋本博氏、ナム・ジョンフン氏、うえやまとち氏、ヴァンサン・ルフランソワ氏、せい☆けいすけ氏、関よしみ氏、萩岩睦美氏、北条司氏、陸奥Ａ子氏、伊藤明生氏、井上のぶひろ氏、わたせせいぞう名誉館長、田中時彦館長（以上、20名）

**【展覧会名】北九州市漫画Museum開館10周年記念誌展「10年間の軌跡」**  
**【会　　期】2022年9月10日（土）～10月10日（祝・月）**  
**【開館時間】11：00～19：00　※入館は閉館の30分前まで**  
**【休 館 日】毎週火曜日**  
**【会　　場】北九州市漫画Museum 常設展示室 あしたのGallary**  
**【料　　金】常設展の入館が必要**

![](https://www.ktqmm.jp/wp/wp-content/uploads/2022/09/0467077d919a5a8537be6d286c7d71c3-680x960.jpg)  
**そして、本展とともにお楽しみいただきたいのが、多くの写真や資料とともに当館の10年間を綴った、フルカラー・全56頁の開館10周年記念誌です。**  
此外，与本次展览一同欣赏的，还有许多照片和资料以及描绘了本馆10年的全彩开馆10周年纪念杂志，共56页。

本誌には、本展での展示内容のほか、当館が取り組んできた各種イベントや人材育成事業、原画の保存・収集・調査研究事業、国際文化交流事業など、肉厚の10年間を収録しています。現在、当館にて本誌を無料進呈中。是非、この機会にご利用ください！！  
本杂志除本展的展示内容外，还收录了本馆致力的各种活动、人才培养事业、原画的保存·收集·调查研究事业、国际文化交流事业等10年的厚积厚积。现在本馆免费赠送本刊。请一定要利用这个机会! !

**（開館10周年記念誌については、eBookでもご覧いただけます。[こちら](./10th_book.md)）**  
(关于开馆10周年纪念杂志，可以在eBook上查阅。[这里](./10th_book.md))  

